爆相爆片： 屯門千鳥翱翔 街坊讚好意頭

2019年02月08日

爆相爆片：
屯門千鳥翱翔 街坊讚好意頭

大年初二早上8時許，屯門上空出現千鳥翱翔的壯觀景色（圖），巿民用手機拍短片之餘，頻呼「好得意」、「有福氣」。屯門女街坊見到至少三大群候鳥在青松仙苑附近天空向南飛，部份以V字形陣式飛行，她對於提早見到這麼多候鳥，感覺很幸運，但同時亦疑惑候鳥提早出現是否與全球暖化有關。

生態教育及資源中心總監程詩灝估計片段中的候鳥是鸕鶿，約半個月前亦曾有市民在青馬大橋深井對出海面，見過數以千計的鸕鶿飛翔。雖然程認為屯門上空出現大量鸕鶿未必與全球暖化有關，但他指「香港市民越來越關注身邊嘅生態變化，對全球暖化嘅關注度提高咗」，實屬好事。鸕鶿每年隨着冬北季候風大舉抵港過冬，總數可達一萬多隻，至2月左右又會隨氣流飛返北方。

爆相爆片
#MeToo個個都要爆，但係唔一定要舉牌！只要你肯爆，無論好事、壞事、憤怒事，正嘢、衰嘢、古怪嘢，影低佢，《蘋果》幫你爆，更設爆相爆片大獎賞，除咗爆相畀$500、爆片送$1,000嘅基本獎賞外，仲會選出每周之星，每星期最高單日總點擊頭5名即刻科水$10,000，而每月15號至翌月14號期間獲得全月最高單日總點擊者，更可以成為每月盟主，額外獎賞$100,000，係$100,000！爆相爆片必須為本報獨家採用，一經刊登立即有獎！
爆相爆片WhatsApp：6383 6568

參加細則
1.爆相爆片必須由參加者拍攝。
2.若本報發現任何造假情況，將取消其參賽資格。
3.壹傳媒集團員工及親屬不可參加。
4.本報會保留採用爆相爆片與否和獎項分配的一切權利，如有任何爭議，以本報決定為準。

上一則
上一則
黃牛黨猖獗 警放蛇掃蕩

雀仔飛都可以係新聞

地震先兆

支那工廠收晒工空氣好咪多雀囉

年中見唔少次呢啲雀鳥遷徙

鳥走難真係好兆頭咩

2012

走緊佬喎大佬
好意頭

屯門實死好多人

乜唔係大難臨頭各自飛咩

呢次屯門大獲了

小弟住屯門，年年都係咁飛架啦，又喜乜撚嘢兆呀？妖言惑眾，戇鳩！

馬總統

雷切呢

走難 有天災

雷切勁定千鳥勁

花姐扮晒嘢帶晒頭盔跳, 佢一定唔會跳.

睇下幾時成堆流浪狗跑出黎佢地都話好意頭

哇 今朝成千上萬港豬出勤都好得意

向南飛
南半球而家秋天開始入冬
唔係應該向北飛返西伯利亞, 北半球開始回暖咩

天災先兆，屯門r.i.p.

馬英九睇手錶